\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Teufelchen}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziger Unhold (Teufel, Gestaltwandler), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {10 (3W4+3)},
        speed       = {6 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 6,
        dex = 17,
        con = 13,
        int = 11,
        wis = 12,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5, Motiv erkennen +3, Täuschen +4, Überzeugen +4},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Gemeinsprache, Infernalisch},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Das Teufelchen kann seine Aktion verwenden, um sich in eine Tiergestalt wie einen Raben (6 m, Fliegen 18 m), eine Ratte (Bewegungsrate 6 m), eine Spinne (6 m, Klettern 6 m) oder zurück in seine wahre Gestalt zu verwandeln. Seine Spielwerte sind in allen Gestalten bis auf die angegebenen Bewegungsraten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Das Teufelchen ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufelchens wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Stachel (Biss in Tiergestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W4+3) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 10 (3W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel (Biss in Tiergestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W4+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 10 (3W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]
        \DndMonsterAction{Unsichtbarkeit}
        Das Teufelchen wird magisch unsichtbar, bis es angreift oder seine Konzentration endet (wie bei einem Zauber). Ausrüstung, die das Teufelchen trägt oder hält, ist ebenfalls unsichtbar.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
